\documentclass[]{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
%opening
\title{Ripasso Programma}
\author{Paolo Galletta}
\date{13/07/18}

\begin{document}

\maketitle


\section{Funzioni}

\subsection{Definizione} 
Una Funzione è una relazione tra due insiemi, $\boldsymbol{A}$ e $\mathbf{B}$, che agisce assegnando ad un valore dell'insieme $\mathbf{A}$ un valore dell'insieme $\boldsymbol{B}$.

In linguaggio matematico formale, una funzione è definita come:

\begin{align*}
f :& A \rightarrow B \\
&x \mapsto f(x)
\end{align*}

\subsection{Terminologia}
Ciascun elemento che compone una funzione possiede un nome formale che è necessario tenere a mente per comprendere appieno quello che si esegue per svolgere un esercizio.

Una funzione è dunque composta da:

\begin{itemize}
	\item $\boldsymbol{A}$ (Insieme di partenza) viene detto \textbf{Dominio}
	\item $\boldsymbol{B}$ (Insieme d'arrivo) viene detto \textbf{Codominio}
	\item $f(x)$ è l'\textbf{immagine} di x tramite $f$ ed è un insieme definito come:
	\[ im(f)= f(x) := \{f(x) \in B \arrowvert x \in A\} \] 

\end{itemize}

\subsection{Funzione Iniettiva}
Sia $f: \mathbb{R} \rightarrow \mathbb{R} $ una funzione Reale (Ovvero sia Dominio che Codomio sono in $\mathbb{R}$):

$f$ è \textbf{iniettiva} $\rightleftarrows \forall x_{1},x_{2} \in \mathbb{R}$ allora $f(x_{1}) \neq f(x_{2})$ 

\end{document}